[入面大量五毛] 中國拒參與限武談判 美國貼圖諷中國代表「放飛機」

美國與俄羅斯周一在奧地利維也納展開限武談判，中國沒應美國邀請與會，美國代表團在Twitter貼圖宣洩不滿。

美俄《新削減戰略武器條約》（New START）明年2月到期，雙方談判延續或取代《New START》，不過美國一直指中國核力量日增，應參與限武談判，否則美國不大願意延長條約，惟中國一直拒絕成全三方談判。

談判周一舉行期間，美國軍備控制特別代表比林斯利（Marshall Billingslea）在Twitter發文，指中國代表「失場」，「在核力量急增及其他事情上，北京仍躲在神秘長城後」，並配以一張放了中國國旗但沒有中國代表列席的談判桌照片。

中國外交部軍控司司長傅聰在比林斯利的推文下以英語留言反擊，說：「奇怪場面啊！未經中國批准就在談判桌展示中國國旗，到底你有多卑劣？」中國駐維也納外交使團也揶揄比林斯利的推文貼圖是「行為藝術」。

又冇人推正經野
再燈都唔會支爆 做正經野了

早排胡錫進條蛋散唔係先放風要加大核彈數量
睇嚟強国真係想咁做

...on撚9, show你國旗都要你批准

推！

請支那本土食幾粒核彈就會聽話

推

點解唔講UPLOAD相恥笑果個係契哥